LIHKG 箍牙集中討論區12

想問黎緊有冇巴絲可以接手開post
有時睇唔到1001左
另外箍緊牙嘅大家要繼續加油

留名

下個月開始箍invisalign

又就到覆診日子

今朝上左上排箍 開頭覺得唔痛仲食到包 下晝開始越黎越痛 咬唔到野
然後夜晚訓訓下 上排左邊最入隻牙痛到醒左。。好辛苦
唔係其他牙嗰種酸痛 係掂到就會痛嗰隻痛
有無巴打解答下咩事 兩個禮拜後先箍下排
痛到後悔箍

[img]

想問下咁既case係咪直接睇專科好啲？

已箍完 ，隻牙郁緊所以痛 頭半年 係辛苦 之後就慣 食止痛藥

終於開翻po
下次見到爆可以幫手開

終於有po
上左上排一星期到 已經慢慢開始見到d牙 la

同埋每朝訓醒d牙都好痛

有mok牙？

Consult 左朋友介紹嘅尖沙咀何醫生
感覺佢好細心同解釋得好詳細
價錢大慨33000至34000左右 傳統個種
包哂之後照X光片 做牙模 洗牙 脱4隻牙 固定器
骨釘可以自己揀落唔落 大概800至1000一支(係我問過入面最平 唔知係我聽錯定真係咁平)
落就最少要2支係上排 下排可以視乎脱完牙排齊左先睇會唔會再有需要 不過想上下排都落哂
最後應該就會係呢度箍
醫生嘅感覺俾到信心同埋有商有量 你可以慢慢講你想箍成點 佢再話你知你嘅情況可以點盡量去做到你想要嘅野 解釋得好清楚 大慨都見左成20分鐘 一啲都唔趕

連埋智慧齒 8隻
可能本身唔算突得太勁

都係箍左1年3個月 我有剝牙但冇你收得咁勁

今日去左覆診
醫生話基本上唔會夾硬拉門牙中線
因為唔係移牙腳
夾硬拉會斜牙腳(成隻可能會斜左)
所以我啲牙對唔到人中
有冇人都係天生問題對唔到中線？

唔係所有人都對到人中，正常嫁

笑嗰陣露牙齦係咪都要剝牙再cool?

諗緊番唔番大陸整

可能係骨哨 最好問下醫生有冇得落骨釘去拉剝左牙嘅牙lone

好 都幾灰

tom cruise都唔得
不過一樣咁型

invisalign 只係換完頭幾日少痛正唔正常

箍左2年
下排中間4隻既內側牙肉低左 好似萎縮
但牙醫又話係正常
成日都驚佢地會甩
會唔會內側縮完就會縮埋外側？
同埋箍耐d萎縮情況會唔會再嚴重d？

打骨釘個效果係咪會好啲？
係咪有得揀打就一定打？

大家幾耐覆診一次？

有無箍傳統既醫生介紹
箍完仲有2個大窿垃圾醫生話箍完
想補救返
又嘥曬阿媽錢

我早幾日上咗箍
但淨係箍咗上排犬齒同2隻小臼齒+下排牙
同埋整咗牙模
然後2個星期後剝牙
如果照咁睇大約幾時先會箍埋上排個4隻門牙

愈箍牙罅愈大 正唔正常

LM

應該係牙肉畏縮 唔正常掛

箍牙第2日 食緊公仔麵 好痛

上星期剝左一隻牙
今個星期剝埋另一隻
下個月終於可以上箍
好期待

Ching consult幾錢？

Cool左3年 幾時先可以完 個牙醫每次都問返我轉頭 你想幾時停都得，不過大牙好難cool 爭少少
我唔想再坐牙監

350 做會扣翻同到時先會照X片個啲

你果個咩醫生黎架
咁都有嘅
箍果陣求其揾架?

我以前係揾岑儉箍
我覺得都細心嘅
但你最好再做下research睇下邊個醫生好d再決定

親戚箍過話ok就去咗
尖沙咀姚思禹
個陣你箍咗幾錢幾耐到呀

你地箍牙會唔會有隻牙係比其他牙痛啲？

有冇屯門元朗天水圍朋友
想問下屯門元朗有冇邊間好？
元朗果間皓仁又o 唔ok

箍牙其實飲唔飲得甜野？

箍左3年，3萬2
點解你唔叫依家個牙醫箍返好佢?
有2個窿佢冇解釋架咩

唔好飲咁多囉
用飲管飲
同埋刷牙要仔細d唔係刷唔乾淨會易蛀牙

爭少少意思係未收窿定仲係斜？

你要箍幾耐呀？
剝2隻 仲洗唔洗磨牙？

唔係掛 上咗箍兩星期而家

有冇人係紅磡劉x宇箍緊或箍完？ 手勢好唔好？

2年半
唔使磨牙

佢只係話無架啦定咗型架啦
個窿會慢慢合返埋
再唔係就重新比錢再箍過
我問佢乜唔係箍完會好似啲人咁密曬無窿架咩
佢就望一望我個窿
然後話你而家個窿比拆箍個陣個窿仲大咗喎
咁係你無帶牙套所以先會咁
你咁講得姐係知我一早有窿未箍完啦
咁你又幫我拆
垃圾專科

點解係牙肉問題既 我剝左牙以為d牙郁緊

唔係化
個窿仲爭幾多？
你係剝小臼齒？定大臼齒蛀左所以剝左？
佢好不付責任喎，如果收唔到個窿應該 consult時講你知
我本身都剝左隻大臼齒，
醫生都有同我講有機會收唔哂 但會儘收

可唔可以去果啲咩牙醫矯齒學會（唔係咁清楚啲名 ）投訴佢？

當然可以
你可以sd email問左先
我當時係問牙醫學會
佢會覆返你應該點做同比意見你
之後搵其他牙醫檢查呀
準備好哂x光牙模個d
再投訴佢
佢應該會驚過你

一邊大牙咬合爭d
Lone同哨都搞掂喇

個窿大到可以塞到半隻牙
條俐伸出黎會見到囉
我剝後面隻犬齒架
以我記憶佢就係無講過會有窿剩係到
有窿我都未必箍啦

成十年前仲邊有得搞
乜資料都係曬垃圾牙醫到
同埋牙醫學會又係啲牙醫自己話事既
邊個會夠膽去得罪同行

按道理
你係可以問牙醫拎返d資料
佢當時係咁覆我
一般而言，病人接受牙科治療期間牙醫所做的記錄，X光片等，均屬於病人的個人資料，牙醫作為資料使用者，有責任交代其持用病人哪些個人資料。此外，一般而言，病人在支付合理費用後，即可要求牙醫給予相關個人資料（如病歷等）的副本。

想請教咁多位巴絲
如果本身有2隻露咗少少出嚟既智慧牙齒
遲啲想箍牙係咪應該consult 埋先去睇下剝唔剝？

就算係拎得返資料
都無咩用
投訴完又有咩可行結果

你地箍牙係咪都會feel到啲牙鬆鬆地咁？

會

我岩岩箍第3日 勁驚唔正常

好簡單
你投訴就會有人幫
唔投訴就一世無人幫
係度呻都無用

牙la愈黎愈大正唔正常

10年前嘅野
你口入面d證據都有曬啦

搖得郁

唔係唔想投訴
而係已經十年前
牙醫一定話自己consult有講過
我又無錄佢音
口同鼻拗無得拗

拆咗鋼箍幾個月，𠵱家固定緊

元朗就唔知啦 天水圍張尢卓醫生幾好

箍完兩三年 冇戴retainer 一排再戴返 啲位好似唔同晒
其實retainer 係咪要戴幾耐 係咪要戴成世

有無人箍過屯門富健彭兆基？係佢度剝左好多牙 佢都話我本身剝左咁多好難搞 諗住搵返佢箍會易跟進d

咁誇張？

我上咗上箍一星期左右 冇太大感覺

有無隱適美介紹

食到野？

我都箍緊佢

留個名先
研究緊箍隱適美或者內箍
唔想比人見到咁明顯箍牙

正常食

用透明粒粒已經好有用

內箍好貴wo

幾錢？

岩岩search左
雖然內箍最隱形
但貴咁多倍
傳統陶瓷粒粒 都好似唔係咁覺眼

冇巴絲搵過佢箍

下 乜你牙醫冇叫你keep住戴咩
我牙醫話要戴兩年全日
之後至少都要瞓覺戴住

佢冇同我講戴幾耐呀
依加下面有隻明顯移左位了

下星期上箍了好期待

想問箍傳統嘅巴絲們你哋用電動定手動牙刷？
同埋有冇用過水牙線？
屋企人幾年前箍牙見佢用好似好方便咁
不過佢箍完之後壞咗定唔知掉咗
諗緊使唔使買返部

箍左差唔多半年 剝左上顎兩隻premolar
最近兩三次覆診加左彈弓 但完全無感覺痛或者拉緊
請問要幾耐先會箍齊個窿 係咪要痛先代表牙齒旭緊個牙醫剩係話唔使急慢慢箍

唔係嘛 咁你完全冇戴過固定器？
而家係咪冇辦法戴返落去？格硬得唔得？
如果唔係就要問返牙醫點算

有半年冇戴啦 feel到郁左就戴返
依加仲戴得落呀

係咪呢到少人做

咁都好啲 記得日日戴啦
無謂sai哂錢啦

戴返會唔會齊返

箍左三年 終於就拆得

我想問係咪要埋曬窿先開始用果隻動物橡筋

剝左小臼齒之後唔係幾敢刷附近d牙
隻犬齒好污穢
其實剝左一星期係咪已經正常刷
好驚d刷毛插左落個牙窿度

我排牙算齊 但係牙肉勁長牙骨勁爆 應唔應該箍牙

有冇人曾經/黎緊係菲臘做口腔頜面手術?

一樣 箍緊

我第2日已經刷個窿

唔驚刷走左血塊咩

細細力輕輕刷姐
你刷周圍啲牙果陣咪就住就住
同埋我特登買啲刷頭細
易控制

菲臘唔收，聯合收
岩岩做完一個月多d

何x陞？

準備箍牙啦
但牙醫本身唔mok牙
請問有冇人都係要另外mok
有mok牙醫生推介

求其一個普通科牙醫都識剝啦
你打去問價錢啱就得
個人覺得愈近屋企愈好
最緊要叫箍牙醫生寫清楚剝邊隻
剝錯左翻唔到轉頭

會唔會打骨釘 同埋幾錢

想問虎牙加倒及加一隻大牙斜左要幾耐

上排打左兩粒骨釘 4萬8箍牙加4千蚊骨釘 剝牙另計

你平時去開個牙醫都可以啦，再唔係就問你個箍牙醫生有無推薦

巴打你牙醫叫咩名

徐x琦

箍咗差唔多半年 牙肉係咁發炎 請問有咩方法可以解決

有冇箍完冇牙骨突嘅成功例子

唔係，P字頭

講多少少丫

今日第一日上隱適美
隻犬齒個箍邊飛起左
同隻牙好唔貼
有冇巴絲知道點解會咁

有冇巴絲箍完牙 但走位走到接受唔到 想/經已再箍過？（箍完有keep住帶牙套 帶左幾年 依家仲帶緊 依家一唔帶牙套一日門牙會有條喇)

有冇過來人？ 再整係咪應該唔會太耐
真心問 希望有人答

本身有冇mok牙？

有冇人答下我
戴返幾日好似都未齊咁

發過炎
醫生開左藥加用藥漱口
成功消炎

想問問專科牙醫唔包剝牙
要另外搵牙醫剝既話
大約幾錢一隻
唔係智慧齒係咪平d

有， 上面左右各一隻

下個月拆箍
呢兩年嚟一直都無話好痛，最多一兩日食野慢啲
上星期覆診佢係下排牙一條橡筋過拉，到今日我食譚仔都仲係好痛，剝完牙後我第一次痛到唔想食野

月尾去做consult，本身有敏感牙齒，而且應該唔止一兩隻，好驚牙醫話冇得箍

岩岩去左銅鑼灣Dr Wu度consult
佢都好full booking下，就算約左我都等左半個鐘度先有得睇
我本身係嘴突+笑會露牙肉
Dr Wu都話我一定要落骨釘同埋要箍奈D大概3年
佢都好細心同我講明有d咩風險，例如骨根可能會短左、牙骨收縮既程度不一，可能d牙肉會凹凹凸凸，我聽到都有d驚驚地

Consultation fee連埋xray已經去左$1200
箍3年大概6萬度，另外$8000骨釘(唔限數目)
算唔算貴？
有冇巴絲箍過佢，覺得好唔好？

之前喺元朗盧思薇度箍過 醫生手勢都唔錯
三萬八包剝包照x光 箍完牙都會安排返去覆診
定期睇下有冇問題
不過有一點超重要 就係間野超級多人
假設你約1點30去 分分鐘要等一兩個鐘先入到房
入到房之後仲要繼續等
我試過最耐係等左三個幾鐘 等到瞓著左再起返身都未到我

等左咁奈 你要箍幾多年？
我遲d諗住consult埋銅鑼灣黃x光
到時再決定

想問下各位有無比d粒粒介爛側邊d肉 介到成條邊出晒黎好似介左忽肉出黎 但又唔覺好痛 宜家好驚

有試過 忽肉唔好搞佢呀
佢會自己生返埋去

勁恐怖 又唔係好痛 食野唔敢用個邊

就係因為冇乜感覺 我之前有諗過咬左佢出嚟
點知一大力就feel到好痛…
之後過左好耐舊肉都好似冇乜動靜咁
仲以為成世都突出嚟
啱啱見你問起先搵條脷lam左下 先發現好返lu
雖然仲係feel到有一橫喺度 不過已經冇突到出嚟

我6月中consult胡醫生
6月尾睇多另一個之後先決定
之後約倒牙模都要個幾月後
再之後又岀去約剝牙又等大半個月
搞搞下搞到而家

佢都係話2-3年呀
佢有冇話你要落幾多粒骨釘？

本身我都唔覺 跟住lamlam下feel到有舊野突起左 再照下佢 嚇左一嚇 不過聽完你講會好得返都好d

最緊要係唔好搞佢呀
我之前就係太大力整佢嚟 之後要用勁長時間先好得返

我唔夠膽整佢
我封左d臘係粒粒到 廢事再磨佢

小弟就是成功例子

佢話要打4粒 上下兩粒
聽到都覺得痛。。。。

Btw絲打祝你箍牙成功

下星期上箍
見到上面話會好忽肉介左出嚟覺得好恐怖

已經無知覺

今日去搵左牙醫做consult，我個case係有d嘴凸，但上排d牙都尚算整齊，下排就亂d。咁本身我都打算箍隱適美，個醫生建議我mok 4隻牙先會達到我想要既效果，如果唔mok，咁只會令d牙整齊左，但個人外觀上都無太大分別。

咁重點黎啦！我追開post見到大多數人d價錢都只係35000-50000哩個range，但我個牙醫收我成7皮
想問下哩個價錢正唔正常

同埋我mok牙一隻都1500，補牙2800，最後副retainer要收9000

點解我哩間牙醫貴咁q多 （我仲考慮緊係咪要換第二間，但又好L驚重新印多次牙模，印牙模真係好可怕，反胃想嘔 ）

專科係d價 可以再consult 幾間

事源我箍咗2年牙，剝咗上下共4隻牙
個（普通科）A牙醫都求求其其咁
例如唔幫我換橡筋，大牙粒釘掉咗冇痴返等等
直到有一日佢同我講話拆得，我覺得好奇怪
因為排牙箍到好奇怪，變咗咬合過深見唔到下排牙
於是我趁未拆箍，去第二個（普通科）B醫生到睇問咁樣係咪真係箍完
畢竟我唔係專業人士咪去問下
點知一問 個牙醫同我講你排牙完全未箍好
仲列咗5-6點問題 例如
Deep bite
Overjet
Scissor bite
Wrong bracket / poor positioning
Corrs bite
Occlusion etc
我聽完成個人震哂，原來除咗咬合過深仲有咁多問題，個B牙醫話A牙醫冇可能知我大牙粒釘甩咗都唔痴返，因為咁樣完全冇力令啲牙有力移位等等喇

於是我一怒之下返A醫生到發癲，我有錄音
我開頭扮冇事入去覆診，佢話幫我拆箍
我再問多一次佢係咪確定咁樣叫箍完，問佢覺得我依架排牙有冇咩問題，佢堅持冇話箍得
我就彈起身拎咗B醫生張List出黎俾佢睇
佢當堂驚咗，我質問佢點解B醫生會咁講
而佢又堅稱我排牙冇問題 順便鬧下佢平時求求其其
最後我叫佢攞返我覆診記錄出黎 我要影相
點知佢竟然話 病人要自己既病歷要律師信先可以攞
我咪係佢面前打上牙醫委員會開擴音問
佢即刻冇辦法要俾我影相
之後我要求佢一係退返錢俾我 一係包我去第二個牙醫到箍

事後我先知，A醫生係牙醫診所打工，係冇話事權既，之後我就聯絡到呢間診所既大老闆C牙醫，同佢講哂所有事之後，佢幫我安排咗去另一間（不是C老闆開的）專科診所箍。

咁最後我就去咗專科牙醫D醫生到箍牙，佢話我排牙其實已經整齊咗好多，不過唔知點解A醫生會剝埋我下面個2隻牙，所以導致有咬合過深既問題出現。至於A醫生痴牙釘痴錯位，冇上返大牙粒釘呢d失誤佢一概不提，叫我唔好諗住佢會幫我寫張list等我去投訴佢，不過其實所有其他牙醫都知A醫生擺明有問題。

既然佢肯包我去專科到箍返牙，我都冇再想去牙醫委員會投訴。如是者，我大概係專科箍咗一年，咁一直以黎佢都有同我講，因為我排牙收得太入，所以會幫我拉返d牙出黎，做法就係用彈弓扯開我d牙，咁依架下排牙就有2個窿，需要用牙釘拉返d大牙出黎。呢個星期D醫生安排我返C醫生到打牙釘，因為佢專科唔做打牙釘。

咁我上去C醫生到俾佢檢查，原來C醫生係會安排我去第二個牙醫到落牙釘（唔知係咪佢旗下既牙醫），佢同我講2粒釘要俾12000蚊，同埋佢叫我找埋A醫生條尾數俾佢，個到3500蚊，因為個時我未肯定係咪箍完，所以死都冇找數住。最重點係，佢同我講A醫生已經冇係佢到打工，咁姐係點？牙釘個12000蚊太貴喇，同埋係A醫生搞到我咬合過深，點解我要自己俾錢出黎打牙釘，最緊要係A醫生冇做，我可以搵邊個負責任？好煩惱，已經箍咗3年幾好想快d拆呀。

最後我想問一問，有冇牙醫診所係可以就咁收錢打2粒牙釘？12000蚊2粒釘我真係俾唔起呀。好可憐

咁撚貴？
再consult多幾個先啦
我專科都係3萬5，剝牙600蚊一隻

今日照左x光同醫生服務費都收左我3千幾

嘩屌你個case好撚慘
一開始行錯左啦，唔應該妥協去睇佢refer果個D醫生，畢竟其實都係自己人....
同埋係佢箍衰左你棚牙，點解仲要你自己比錢落果2粒釘...應該佢包埋啦
佢唔肯你就投鳩訴佢啦

屌邊間咁貴
收到咁海鮮價，係咪沙田陳X信？

No No，間嘢係中環，醫生姓廖，屋企人同事介紹既，
覺得自己好似水魚
無知一問，如果我去第二間睇，可唔可以問返個醫生拎返個牙模，唔想再印

試下問

Consult多幾個再決定都好

大家好
請問有冇人係去荃灣周子輝牙醫度箍牙？
上網睇好似幾細心
而且價錢唔算貴
請問有冇人試過？

但係我投訴邊個，畢竟A醫生已經冇係個到打工

投訴埋間診所

我又係喎
相認

我箍專科傳統仲貴過你 如果覺得貴就再consult多幾個醫生啦

你箍左幾錢？

仲係學生想箍牙，有邊間係免consult fee?

我追post之前有人話睇過
可唔可以做我介紹人呀

我唔係之前既巴絲，但我有周醫生既電子邀請卡，10月31號前可以有優惠呀

明明係診所過失
應該係佢地包返
唔肯就投訴間診所 再搞大比記者朋友

想問下如果有隻智慧齒未出
會唔會要開刀剝咗先上得箍

直生 唔會頂住前面就得
當然有d人驚箍完反彈會選擇剝曬佢

照過X光係打橫

游醫生個收費有時仲貴過某d專科

可唔可以講多d 點做法

剝4隻牙
傳統鋼線加用4粒骨釘
牙骨收返入大概1cm

其實仲未箍完，final touch up 緊

收哂牙窿？ 我仲有少少牙窿但牙骨收得唔多

收曬啦，終於
有無用骨釘？

上排兩粒骨釘

可能遲下會好d

PPDH

窮學生想問傳統箍專科的話邊間會平啲

咁都得，明明係佢哋失誤囉，投訴啦
介唔介意開埋名係邊區邊間等唔好有人再中伏?

Consult 收唔收費？
何x傑？

箍左2星期 想問下 其他牙食野唔痛 但有隻門牙特別痛 正唔正常

我都係搵Dr. Wu 箍架，都箍左3年啦

準備箍隱適美，3萬4全包

你都係嘴突？箍咗3年係咪就到尾聲喇？
覺得效果點？

我反而覺得剝牙完全唔痛
係上箍頭2-3日真係好痛
不過今日（第4日）已經食到麵、烏冬嗰啲

係啊，細個嘴突到俾人笑話係小夫
係啊終於箍到尾聲啦，我諗今年內可以拆箍
依家唔洗再俾人笑啦，效果好滿意，完全無後悔

可能幫我剝牙個個牙醫手勢唔好掛 因為個陣我是但搵我樓下個間，諗住方便嘛 點知麻醉藥過左之後痛到扑街，野都食唔到

我覺得手勢好重要囉，對比我上箍同剝牙，我上箍反而從來都無痛到食唔到野既問題，頭幾日要食啲淋啲既野或者剪碎啲野食，係有少少痺但唔算太痛

唔係醫生話左比你知幾錢先會印牙模?
點解唔consult多幾個醫生先

我倒及箍傳統都係3萬2

我睇開個牙醫有介紹過我沙田陳xx到箍牙
一打過去consult又要錢照x光又唔知收幾錢
之後search下佢d評價真係唔明點解收咁貴
好彩冇去個度箍

我同你相反
我係倒及
不過醫生比2個option我
另一個係夾硬擴闊上顎
不過因為我已經成年
佢好似話效果會冇手術咁好同日後上顎會keep住向內縮

利申: 固定器戴足2年，依家晚晚都keep住有戴

岑儉有好多學生客
同埋我諗唔算貴
你可以去d有得免費consult嘅格下價先

比人笑話果種心情我明
我都嘴凸，比frd笑話我個嘴似雞
但我冇落骨釘，問醫生佢話我未嚴重到要落
希望佢真係會幫我將個嘴箍返平

恭喜
希望我到時效果都咁好

我剝牙個牙醫手勢真係幾好
我一次過剝哂4隻，就算麻醉藥過哂都完全冇感覺

我本身無諗住落骨釘，都係醫生建議話落左效果好啲，既然你醫生話唔洗你咪聽佢講囉

咁你最後有冇做手術？

冇做呀
好驚上顎會縮返入去
但暫時冇乜野
不過做唔做手術應該要睇返你個情況
真係唔想做可以問下醫生係未一定要做手術
同埋你自己要問清楚做同唔做效果會唔會差好遠

我都係輕微倒及
可以唔做手術 但就會有啲大細臉

有冇荃灣/葵芳/油尖旺既牙醫介紹
箍傳統牙箍既 收費合理 手勢信得過既介紹

另外想問傳統箍牙而家大約要幾錢

你唔做手術個效果係點？有冇落骨釘？

個效果都ok ar
唔好嘅地方就係牙醫話佢會keep住縮返入去囉
冇落骨釘
其實case by case
你最好問清楚你個醫生

留tg

縮入去係指上顎？
即係會變翻倒及？

正顎250k~300k
Good luck

手術前後

想問固定器係咪拆完即日有得拎？
如果即日拎要等幾耐左右

要send去lab到整
通常等一星期

想問係邊間 價錢唔貴

咁個一星期會唔會好易走位？

唔會走到帶唔到
係一帶個下好撚痛咁解
但幾個鐘後就冇野
記住真係唔好唔帶

有無得揀用邊種固定器架？
我已知一隻透明
一隻係一條經鋼線

睇醫生決定
鋼線個啲好易鬆 鬆左就等於冇帶
透明個啲就易咬爛
兩樣都係好撚易唔見
食野唔好用紙巾包住
一係就自己唔記得漏左
一係就比抹枱個個人執左

今日mok左兩隻牙 下星期再mok多兩隻
但我而家已經勁痛 同埋mok完過左三個鐘仲係流血不止
是否正常

落左箍第五日 發現門牙同隔離隻牙中間有硬物
撩唔開 似係牙嘅質地
啱啱上箍果陣係無
我隻牙係咪碎左
同另一邊懷疑係蛀左嘅牙一樣 咬落去都有啲痛
仲有成個月先覆診 點算

翻診所攞綿花咬過個傷口啦
趁佢地仲未放工
唔咬真係好難止血

我最後6個鐘後先算係止到....完全唔知咩事
然後我仲痛到pk

朋友係牙醫所以先呢個價

我員工價3萬9

岩岩加左橡根
係上下連住嗰隻橡根 有乜用
搞到我想開大小小個口都唔得
同埋我隻牙係斜左(本身)
個牙醫一路都冇理到佢
會唔會箍完都係斜左咖

你係咪無長期有固定器？愈細個箍愈唔好 啲牙未生定

有無巴打cool 隱形嗰隻

有無邊間可以介紹？

本身唔哨 不過笑嗰陣會露牙齦 成日影相唔敢大笑

邊間

啱啱拆左箍
發現箍左兩年幾最驚最痛唔係mok牙、較緊橡筋，最痛係洗牙
佢搵水柱射落啲牙肉到真係痛到喊
同埋最驚係磨返滑啲牙，佢用好似啲電鑽咁嘅聲去磨牙真係成身起晒雞皮打晒冷震
好驚唔小心郁兩郁成個口會血流成河
不過搞掂見到成排牙齊晒滑晒真係好開心
以後可以好似呢個表情 咁大笑

希望黎緊箍緊/考慮箍牙嘅巴絲繼續努力，唔好放棄
捱埋佢就一條好漢

利申：箍左兩年零兩個月 傳統鐵線箍

下星期箍 想問下箍傳統𠴱隻 之後自己點刷牙
同埋 我本身箍完第二啲要翻工
會唔會痛到翻唔到 唔知應唔應該請定第二假

同你一樣 三年 最後要拉返埋d大牙 但唔係好郁

姑娘會教
再唔係youtube都好多片睇
我尋日上完箍
而家只係咬實d牙先痛
講野完全冇問題
食野食淋d就得
最煩係d菜會痴d粒粒度
想買水牙線

我決定完左佢啦 準備整retainer 佢話第一年除左食打刷再就要戴
仲唸住自由添

食野刷牙

大牙咬合未夠perfect fit

本身牙醫話要箍2年至2年半
但我只係箍咗1年零4個月
佢就話下次覆診可以拆箍 戴牙套了
會唔會快得濟？
有冇巴絲有類似情況？

照常咁刷 用牙線 有黑三角就用埋牙縫刷
我自己就有用牙縫刷續個粒粒刷乾淨同用埋漱口水
頭幾日都會痛 好唔舒服 淨係食到軟身嘅嘢
但未去到痛到返唔到工最嚴重

有冇哨牙成功 cool完既例子
想cool好耐。但一直冇決心
有冇專業既牙醫介紹

箍緊透明粒 啲橡筋變左色
佢今次幫我落左橡筋係門牙 可唔可以打返去叫佢幫我換架
有排先複診 而家勁核突

你係咪唔小心食左咖哩

其實牙縫刷都夠用架啦
用漱口水就更加好

係 食嗰陣完全唔為意 一刷牙嗰下就知出事
有啲後悔唔箍鋼粒

我食咖哩都整到小小色 同埋個線啲圈圈都有
但食墨汁嗰啲又冇染

可以做康齒堂介紹人

其實換左橡筋就無問題
唯有捱多排

我箍緊鋼粒唔食咖喱同葡汁 有次食左葡汁變左螢光黃

其實我想知係咪韭菜同蔥都會變色
箍左先幾個月 好多野都冇為意食咗 但好快就變色

佢啲booking 好full

傳統3萬6全包 不過我系舊年cool 唔知佢今年有冇加價

去開天耀定天澤

大家去曾亦轁牙醫 Nicholas Tsang睇牙時要小心
即係上年開始各大討論區突然多咗好多真心分享個間

有冇人cool緊佢 睇左佢半年 ..........

有啊！好震驚！

無人報警係咪唔會查佢

每一次覆完診個口都會生飛滋

可以tg我 我個間診所黎緊有open day可以免費consultat @bbbebe

葡汁隻瑩光黃我覺得幾靚

好多連登仔去剝智慧齒果個鄧幹耀牙醫有冇人試過去佢到箍牙
我之前已經係佢度剝咗一隻智慧齒要開刀收左四千蚊之後我再問佢如果我要箍牙(鋼箍)要收幾錢佢話三萬 價錢係咪合理

三萬算正常價，箍牙一年貴幾千

但有冇巴絲試過 因為略略爬過文又唔見有

有冇得轉醫生

有冇人係箍緊時剝哂啲智慧齒

屌呀 係個到箍到一半
佢停牌咁點

暫時唔好著短裙上去先啦
如果真係想轉醫生
就打電話去診所問下
不過FB都暫停左 唔知電話有冇人聽

岩岩剝左一隻

留個tg

唔係化

happymerr

一句講撚曬 唔好撚做正頷手術 做完後你嘅身體會同以前好唔同 同埋正頷唔等如整容 整容未必會靚左 我頷骨係入左去 但塊面肥左好多

做完身體完全翻唔到去運動員嘅狀態 身體差左勁多 真係好後悔做左呢個手術 一世都會後悔

我係佢度箍左差唔多年，次次覆診好快就搞掂唔知係咪我個case易定佢手勢快

但效果如何同收你幾錢?
佢好似係出名手勢快 我之前剝智慧齒又要開刀又要鋸爛隻牙佢都五分鍾搞掂

我主要係門牙哨，箍左幾個月都已經有明顯效果。收我28000。 打錯係箍左就快一年

決定去做已經好大勇氣
塊面係咪只係未消顯腫？

醫生話已經消曬 我啲勇氣唔知邊到黎 好後悔

識人個妹又係做完唔同咗樣
佢姐仲話覺得佢以前靚女d

想cool牙 早排去咗睇牙醫
照完咗x-ray 個牙醫話我有隻智慧齒疑似比水囊(?)block咗所以冇生出來 refer我去切佢同剝埋智慧齒 但要8000-14000 唔做就唔會幫我cool
有冇人都係咁嘅情況？
未cool先使一筆

但件事本身就錯
一定會有人報案
遲早問題

hi
好耐無上水
半年啦我箍左

鋼粒但用左powerchain都會上漬其實

醫生上次頂唔順我d牙面既咖啡漬
同我洗左前面見人那幾隻牙
本身專科唔包洗 覺得賺左

午餐肉巴打，好耐冇見啦
唔見你 update ig 嘅

本身上箍前係咪洗左冇漬，係之後先有？
進度如何呀？

我都係
醫生成日頂我唔順
洗左幾次

箍左兩個幾月
呢排唔知點解幾乎每晚向右側訓都會流口水 個口好似合唔實咁 係咪牙骹移左少少?(遲啲復診會同醫生講返

我本身飲有色飲品會用飲管
所以都無咩大問題
我下星期都洗牙了

約左11月 屯門黃美娟
有冇巴打可以講下做得好唔好？

D牙好易有漬

想問下沙田homesquare有間箍牙唔錯係講緊邊間，見過幾個人講但都冇提到個名

專科通常無包

之後有 因為我飲咖啡
轉工 未上手 唔得閒
上面牙無咁斜

第一次箍佢 依家箍第二次 自己諗

我個牙醫又係大牙粒釘甩咗都唔痴返
以加箍左一年都仲係哨牙
交合個陣門牙遮左下面D牙一半 個醫生仲同我講唔係好哨 嬲到震

真 佢會用最快嘅時間搞掂每一個patient
複雜case嘴突骨哨依啲唔好搵佢
話就話專科 我覺得佢無乜應有專業知識
唔知係為咗個客快啲箍完接下個定真係無料
同一間另一個男牙醫好似比較好

箍invisalign遇著伏牙醫，磨壞哂啲牙，喺隔離開左post講

我係英國甩左一粒attachment 點搞

有冇巴打試過箍牙之前要做正顎手術 可唔可以講下係點

屌你老母
箍牙真係好撚辛苦呀
成日有舊鐵係度
好想拆撚左去呀
棚牙又唔知點咁
又酸又想咬又痛wo!

利申 箍左三日

我剛上埋下箍幾日
係食嘢煩啲 正前位冇力咬 要剪細去大牙咬 韌啲都唔得
唔食就冇乜特別

睇完專科
佢refer 左我去一個牙醫剝牙
但我想搵其他牙醫(價錢問題同埋睇開第二個牙醫)
其實係咪要搵返佢refer 個個好d?
係咪會對你好d(2個牙醫可能有 connections?)

琴日開始磨牙 磨完食唔到野 又痛又痺
下個月返去又要再磨 好痛苦

上左一個月度 已經冇咩feel
咩都食到 加油呀巴打
不過就唔多覺d牙有郁到

冇咁快一個月 我個陣起碼兩個月先見到啲牙有郁過
可以箍前影啲對比圖 時不時睇下 有冇分別

話知佢呀 一於等完左成個期無好過先屌鳩個牙醫
第四日開始正常

我好似痛左2個星期度

想問咁多位有冇巴打係為左美觀去箍
可唔可以介紹一兩位醫生可以比我去做吓consulting

食左個譚仔之後就唔痛
譚仔果然有問題

有冇康齒堂介紹？

可能醫生唔知你有睇開嘅牙醫咪順手refer個，如果你想去你平時嗰個牙醫到剝都無問題，同醫生講聲，到時都係寫封信連埋x ray去咋嘛

牙齊但牙骨突

巴打有冇介紹？

我箍緊徐x琦專科
未箍完答唔到你好唔好

巴打你係一開始就知自己啲牙冇事但生得唔靚？定係你問完個醫生個醫生咁講

一開始就知
牙醫都話唔捨得剝左幾隻牙

其實係咪比錢做Consultation 果d, 先可以拿番張x光?

希望巴打你箍完靚靚仔仔

Thanks

有無人揾鄧幹x箍牙？可做我既介紹人嗎？

唔洗介紹人
$28000/28500 傳統
隱適美好似貴一萬
包x光 剝牙 但唔包智慧齒

有得上骨釘 但唔知價錢

好sad 頭先consult 完黃x光
佢話因爲我深咬得幾嚴重，可能要做正顎手術先會有好既效果
但我真係唔想做手術

有冇人同我一樣case比較複雜，可以介紹個專科牙醫比我？

多數都係，人地唔會白白幫你照，但我個到做3d scan可以唔洗錢 你慢慢返去考慮

前兩日箍完 宜家覺得個口好腫咁 唔知係咪正常 同埋都真係幾辛苦下

起碼要一星期先會習慣

岩岩上箍個陣 入過黎講
唔經唔覺
依家都就黎拆

想問有無巴絲箍完牙 會整or整左漂白牙？ 因為聽講拆左會有印 所以想漂下 但我自己個間收6k 想知有無地方平d 同整得好

我都係深咬 但都冇需要做手術窩

巴打你箍咗幾耐

你箍邊間
因為我本身排牙好齊，冇哨牙，但係勁露牙肉
所以dr wong話我要箍+做手術會適合d

就快年半

咁快

我帶左 invisalign 年半 今日加左橡筋 好難帶

想問箍隱適美既巴絲
有無人磨牙後出現敏感, 咬野無力既問題?
定還是係揀剥牙好D?

有無箍傳統既巴絲試過係咁甩同一粒 粒粒
我上排最入果粒補完無耐又甩
會唔會影響個進度

Consult 完
個case比較複雜 隱適美要成7萬3 今日決定加其他優惠可以減1萬
都要成6萬3
含淚走咗

拆左箍之後轉用左crest隻3D white我覺得有白到

一開始箍果陣無上網搜集資料就求奇搵左個醫生去搵
箍左十個月先發現原來咀突會係牙骨突引致
咁我依家箍開果個醫生就唔會落牙釘
我係咪應該箍完之後再搵個整牙釘既專科再箍？

...

上網睇左陣 小弟個case應該係牙骨突出 應該要打骨釘 想問有冇巴打打過知大約咩價位？

陳立x真係仆街嚟

岩岩上箍時都瘋狂甩同一個位既粒粒(下排右邊最入)
仲諗住係個醫生手勢唔好想屌尻佢 睇PTT先發現可能係深咬太嚴重OR果個位牙唔齊搞到上下顎合埋會咬到所致
上上次醫生幫我墊左大牙頂左一排 但填充物(突然醒唔起叫咩)磨耗左又甩多次
可能啲牙郁緊返左正途 依家突然就冇事了

巴打唔好太擔心

有冇巴絲打可以介紹牙醫比我
早排做左Consultation 倒左模同照x光，到頭來話cool唔到 但只係倒及牙同埋上門牙有個窿

點解會箍唔到嘅 有冇建議你做手術？

PK我都用緊佢WOR, 點搞呀

可唔可以要求退款轉醫生

佢講左一大篇類似拋書包既野出黎 意思大概話倒及得太勁cool唔到。。
話有需要既話可以轉介我去做正顎手術 但我又覺得未去到要做手術咁嚴重同埋out budget了

倒及係咪下排出過上排

係 本身個下唇已經厚過上唇
加埋倒及牙平時合埋口真係嘟嘴咁

咁儲多啲錢去做手術囉 我覺得關於改善容貌嘅念頭一出現就好難met得甩 最後都係要做左先心安

呢間係第二間Consultation黎 第一次話要mok兩隻牙就cool到 第二間就直頭話cool唔到
所以我想睇多幾間先

Good luck ahhh

一定要做啦！我想講我屋企人好似你咁有水囊唔理佢之後搞到壞死幾隻牙

倒左出黎個模就係咁

整個模要幾錢

Consultation 照x光加倒模$1000

要做手術

做手術係咪最少都要預十零萬

箍緊牙 琴日智慧齒搞到牙肉好痛 想剝左佢 有冇介紹

我倒及到下排完全遮住上排個醫生都話箍到
唔知最後效果會點

巴打洗唔洗mok牙

杜牙根隻牙裂左 係咪一定要同隻牙講再見

我逢星期三天澤
相認到一齊去對面間大家樂食西多

搵箍牙專科睇下？

有冇介紹

幾年前箍完，因為懶冇晚晚帶着retainer訓
依家走晒位 有冇人都係咁？

求救
戴左固定器一個月 除左食嘢沖涼刷牙全日都戴住 日夜+食完飯都會刷牙/用嗽口水 每日平均戴22個鐘
但係呢幾日左上顎啲大牙突然勁痛 痛到食唔落嘢 但係一除固定器就唔痛 咁樣係咪戴固定器初期必經？

PS.有無人知道邊度有得買固定器個盒 我原本用開紙巾包住 依家想買番個盒擺好佢

剝2隻下排小臼齒

係啦得啦知你可以做介紹人啦
見你已經回左幾次

又有無巴絲試過條鐵線離開左個粒粒走左出嚟
但我又可以將條鐵線啪番落粒粒條坑到
係咩事

有冇巴絲喺紅磡關愛牙科中心劉x宇度箍過？
價錢、感覺如何？

箍完日日有住牙套keep住成年
呢加醫生話淨係訓教先帶就得

有冇骨突箍緊牙巴絲係搵岑x箍? 想知箍成點 有冇收番入去同唔再嘟咀

個扣鬆掛，下次覆診問下醫生有冇得用鋼線固定住

淘寶買個假牙盒或者求其去吉之島12蚊店/日本城買個差唔多大嘅囉

有冇人都係睇梁x志？我係哨牙加突嘴, 但係收極都收唔到, 一開始時話會打骨釘收返入去，但係後尾就不了了之，唔問佢直程當冇咗件事咁

有冇人都係咁？

梁達志？
我箍左大約一年
剝四隻牙
無骨針
進展我個人接受到
本身嘴突 但而加明顯收左好多
剝牙個洞都拉埋但上下排都有拉埋到
下排明顯好多
感覺係本身斜60度拉到變7-80度
我一開始箍都問過佢洗唔洗用骨針
佢話唔洗

你箍左幾耐？中間有冇話再問佢洗唔洗用骨針？覆診問多幾次，始終排牙自己

個人覺得佢幾好，應該唔會是但箍完算

剝牙個洞未拉埋晒

巴打你好 我都係梁到箍 想問你係咪先箍後面 再箍埋前面 如果係 你箍咗幾耐先箍埋前面

pish

我喺支那箍的 已經箍完 戴緊固定器

利申 不是朱咪咪

支那手勢如何

Okay呀 至少我依家冇任何問題

巴打箍左幾多錢 一上去就扑搥上箍？

因為我未過19歲 所以只係八千支那幣
你要自己去照xray先 之後佢幫你倒個模
之後上箍

而家個效果都好滿意？
事關有同事都番左大陸箍 係咁sell我番去箍
巴打有冇tg send間野先研究下先

其實唔太記得流程
但一開始記得係無上前面幾隻牙嘅粒粒
應該大約幾個月倒

你留tg囉

自膠 漏左貼

箍左一個月度 覆診前個咀都好地地
前幾日覆完診 換左鐵線 個咀又突番
想問咁槎正唔正常

有冇人箍梗卓蘊萍?@@
價格/手勢/服務點

箍傳統嘅話 啱啱上箍係會再突啲
過多半年應該會有改善

有冇人係周子輝到箍緊？上網睇好似評語唔錯

箍前箍後 望住個模幾有滿足感

哇8000 咁平，我都係喺深圳cool，唔敢簡太平嘅地方cool,consult左幾間最尾簡左間環境唔錯嘅私人牙醫診所cool, 18000 全包，so far 唔錯，隨時lud左綱粒都可以去痴反，1個月至少複一次診。因為我個口比較大，牙齒又唔太逼，我個case暫時係唔洗mok牙，醫生話牙齒排齊左先決定洗唔洗mok

過咗19歲就二萬蚊全包 我都唔使mok

下，點解嘅，你有allowance？ 你係overbite？ 有無打骨釘？我睇好多人話唔mok牙會咀突，你會唔會？

我啲牙又唔係打風 生得疏姐
咀突呢個情況我又冇發覺有

有無人好似我咁，上埋下箍後，晚晚訓覺會咬到兩邊牙肉，然後痛醒，再訓再咬又痛醒

同問 thanks🙏🙏🙏

please

thank you

得單丁一隻牙好痛
成口損哂

今日去荃灣梁醫生度consult，佢第一句就話好難箍，之後就解釋得好詳盡俾我聽，覺得佢好耐心講解亦都好老實咁同我講箍咗會有咩隱憂。
不過佢個眼神同語氣令我覺得好似箍咗仲麻煩咁
原本一心箍陶瓷，依家要上排隱適美，下排剝一隻中間的門牙+用傳統鋼箍
明明我亂又唔算真係超亂，哨又未係真係好哨
原本諗住箍番入上排，下排就冇乜所謂，不過點知就係下排搞到難箍。
好sad 比原定貴咗好多 仲要箍完有隱憂，姐係肯俾錢都未必整得好好...

Ps: 上排齊，不過大粒牙，生智慧齒頂哨咗，下排少亂，下巴短，下”岳”好窄

同醫生傾完 佢話應該上咗箍之後先剝牙 係咪正常

拉橡筋好痛成口痺晒 有冇人知拉幾耐

有冇巴絲係嘴突下巴短 唔用骨釘都可以收番個嘴入去

我都係上咗箍一排先剝

有冇人知我牙箍條橡筋甩左可以係邊到整
外國翻完黎甩左仲有幾個月先可以翻去揾翻我個牙醫，但feel到d牙開始因為移位

好靚
想問有冇落骨釘 個嘴型變化大唔大

冇 我個間唔做骨釘 箍左1年10個月
個咀冇以前咁突 人中平過以前
下巴都出返少少 冇我想像中改善到咁多
好想有靚靚下巴仔
深咬問題仍然有 我已經剝左4隻牙
我天生牙骨突 唔可以完全變到黃金比例

有冇人箍之前要削骨或者做正顎手術

牙醫唐逸謙第三次被判專業失德 停牌3個月

有冇人喺到箍緊？

箍左第3日
有4粒釘有條線申左出黎
係咁整到啲牙肉
勁痛 但個牙醫又無比蠟我
可以點？

我係先箍後面呀，箍咗成兩年幾都未箍前面，個個朋友都問我點解箍咁耐都未見過你棚牙郁....每次比人問我都唔識答....我都好想知點解

我都係荃灣梁醫生到箍
一開始都係想箍傳統陶瓷
因為想快同冇咁核突
醫生話其實我唔用得傳統
因為我下排牙天生少左
用傳統中間會穿左個窿 要之後植牙 好麻
反而隱適美可以逐隻牙移位

家下隱適美個course啱啱去到一半
效果好好
同埋冇咩特別痛 野食照食
我覺得最緊要自己夠disciplined
唔好食完野隔好耐唔上返箍
同記得每次都咬返舊牙膠

家下好期待多半年左右完哂個course入refinement
梁醫生我個人經驗黎講幾好
雖然唔特別平 但都唔特別貴 市價啦
完全冇擔心過個course 好放心

巴打你有冇問番醫生 同埋你見唔見到啲牙郁先

想請教下如果因爲個口唔夠位而搞到爆牙（虎牙爆咗少少，同埋下排有隻凹咗入去），可唔可以要求佢唔剝任何牙直接箍？
同埋如果箍透明係咪keep得唔耐

請問醫生全名係咩？同埋幾錢？

但你本身都唔夠位，又唔剝牙，咁仲邊有位比啲牙郁
不過我唔係牙醫，你可以consult嗰陣問吓嘅

牙齒擁擠係一定要剝牙嫁，本身你個口已經唔夠位，唔剝牙直接cool緊係唔得啦！

唔剝點變嘅位比黎比你

尋日去咗波叔到做consultation, 佢同我講要剝4隻犬齒，不過由於佢話我4隻智慧齒生得唔太好，如箍牙過程，覺得好痛既話，就要剝埋嗰4隻智慧齒 即有機會共剝8隻牙 同埋佢話叫我最快可11月上未剝牙就上箍，1月先剝牙，我有個疑問，乜未剝牙就上箍有用咩？
有無人同我個case差唔多？

好少剝犬齒喎

個咀有少少突，大笑會露牙肉
露牙肉呢個問題係咪箍牙都救唔到？

手術/骨釘

我都係上咗箍先再剝牙，醫生話係將成排牙拉到某個角度後再剝，然後再成排牙箍去某個角度（唔多記得佢點講，大概係咁）
但我唔係剝犬齒，好少聽人剝犬齒，之前有巴絲喺度講過犬齒有撐起面型嘅作用

下星期可以拆箍喇
但兩隻門牙其中一隻長左少少
醫生話可以打磨下
我驚磨左隻牙會好酸好敏感
有冇人都試過？

利申 康齒堂遊醫生

俾遊醫生磨左上下排加加埋埋十幾隻牙都冇酸冇敏感問題出現，佢磨得都算幾好
不過旺角店班姑娘真係態度好差 次次上去都一肚氣

骨釘係咪好痛

之前有問過下牙醫關於箍牙，但無討論過露牙肉既問題
因為本身想用隱形個種，但如果想改善埋露牙肉係咪就要用傳統

樓上荃灣梁醫生有全名，45000成個course

有無人可以推介一下落骨釘醫生
成個療程budget大概幾多?

你地有無買開邊隻水牙線/牙縫刷... 其實係咪隻隻牌子都差唔多

拆咗發現有少少哨

咁就放心 因為平時見佢好暴力咁
我中環睇開啲姑娘好好啊

下星期就上箍 好驚會咬唔到野食

唔洗驚 上箍真係唔痛 只係會唔慣 過兩日冇野

我就無打
但聽講其實係唔痛
但打個陣有d感覺咁

我用緊適齒美最幼個隻同3m牙縫刷
但唔係清潔牙縫用
而係拎黎清潔箍牙粒粒同牙齒之間既位
仲有刷乾淨d粒粒

教刷牙都送咗成set刷牙套裝嘢黎
我都係拎黎刷粒粒啲食物殘渣
牙線就冇用佢俾嗰啲，好麻煩
買咗水牙線方便好多

我都箍左一年咁上上，啲牙係入左但個嘴型好似冇乜改善到，之前我都有問佢洗唔洗落骨釘佢話唔洗，
想問下巴打佢係咪會用動物橡筋幫你拉入上排？

打個陣會麻醉 唔會痛 過咗之後會有小小
有d位可能近神經 落橡筋果下會痛一下

利申: 落咗3粒

打麻醉有d痛 其實打骨釘真係唔覺得痛
利伸：落左2粒

聽日就箍

想買電動牙刷

有冇巴絲可以推薦下？

你地做左邊個落骨釘

打嗰陣有麻醉唔會痛，不過唔知係咪我個人問題，麻醉過咗之後覺得頭痛

我試過一次收緊左個箍 牙痛頭又痛

落左4粒 都冇痛
係一開始頂住 食野好唔慣

唔知點解最近呢次見牙醫 佢冇加橡筋係骨釘拉上排牙

上下排都打骨釘？

4粒都係上排 將上面D牙拉上去
咁下面D牙就自然上D
咁成個嘴形就細左
個下巴就尖D

唔係次次加橡筋 個醫生都要睇下D 位岩唔岩
我都係去到中期先落牙釘
唔係次次都落晒4粒橡筋
有時落2粒橡筋 有時又冇
落橡筋係拉D牙肉位

聽日箍隱適美
有冇咩要注意

你係咩case要落4粒
我淨係落兩粒係後面上排
想完美d

想問mok完牙 一般幾耐會止到血 mok完差唔多兩個鐘 仲有啲血水

有無人係nicholas度箍緊？

箍左一個月多d 上次去覆診淨係換左上排鐵線
而家覺得上下排好合唔埋咁
以前係合得埋 咁樣正唔正常

我明啊！
我今日俾旺角店reception激死！
兩三個月前約咗今日要剝智慧齒
上到去 佢一句話
“下! 電腦冇record喎! 唔係約今日上黎！”
態度好西咁覺得係我錯，然後想打發我走
痴撚線 明明上次覆診企係個reception大大聲約好個期 都仲可以錯 屌！

已經去到第13個箍都仲未剝完牙

邊到有得買箍牙嘅橡筋
下星期先去覆診但已經用哂

有無人箍牙都係唔痛
我係連剝牙都無感覺 介紹左朋友去同一間整
佢痛到話食唔到野
但自己真係0感覺

其實箍隱適美 我覺得最唔好
個牙醫講過
你係咪要靠樣搵食先? 係既就箍隱適美
唔係既 頂1/2年 箍傳統 有力 又平D 又快D 又好D
同埋我箍傳統 陶瓷膠粒 都唔係咪全鐵咁明顯
隱適美又煩 食D野又要除出黎

我前後左右各1粒
本身牙問題唔係好大
係下巴有D長
所以要出力拉晒D牙肉向上
依加COOL完個臉形真係變化左好大
個下巴尖左 臉瘦左

有冇隱適美人用緊carriere motion

我果時要開刀剝智慧牙 流左1/2日血水
但係正常剝既 2個鍾算正常
最耐應該4個鍾應該點都停
你咬實佢比你既綿花 唔好郁佢

骨釘都可以甩?
你係咪幫襯D 平野?
我連粒粒都未試過甩
正常骨釘 釘住..點會甩
btw 有時腫可能係你刷牙唔乾淨 有菌

大約咩價位度? 多人睇未必好..可能係應該平先多人睇
同埋多人睇可能好HEA DO
咁樣好唔掂WO 你岩岩上骨釘 都未出力拉
都已經係咁甩 咁點受力去拉到D牙肉呀?
同埋上骨釘既位唔係亂上 係要計拉咩位去位返D牙
D粒粒我箍左2年都完全冇甩過
你D骨釘同粒粒完全受唔到力 咁箍得未必好
不過煩就煩在洗濕左個頭

我都係係佢度箍 平時光速睇完牙
上次就係淨係換左一排鐵線

如果成日食硬嘢會易啲甩粒粒
骨釘鬆嘅話係咪因為你牙肉發炎紅腫

岩岩上完箍 而家一啲痛既感覺都冇

係咪正常

啱啱剝完兩邊智障牙被迫用門牙咬野咬到下排粒粒鬆左 可以滑黎滑去

過幾粒鐘應該就會黎料

滑黎滑去

認同

唔知點解釋…我箍自鎖，下排有一顆粒粒鬆左不過仲係條線上可以推黎推去

咁樣唔會固定唔到啲牙咩

4個鐘 都係冇事

好驚係咪箍得唔好

訓醒可能好痛

算係正常平價位
依D真係撞手神
有D正常冇事
不過唔好彩就麻煩多多
不過你果個又甩野又斷線.
你都算唔好彩
我果個貴D 不過真係好好 乜事都冇
算啦 洗濕左個頭

想問下你地箍牙係一次full pay定分期？
分期又可以點分

果幾隻已經拉返去正常位…應該問題唔大掛
下個月尾先覆診…少不了又要比醫生炳

琴晚聽完consultation，牙醫話上排可以剝可以唔剝，剝會靚d，唔剝都箍得齊，下排要剝晒2隻智慧牙，不過x光睇到我d智慧牙係打橫同未出仲係骨度，要割開顎骨同牙肉挖佢出黎……聽到都覺得驚，而且佢話手術有風險，同睇片就知好難剝。不過唔剝都可以唔理下排2邊最後嗰隻牙咁箍，咁就改善唔到嗰2隻牙。

各位箍緊牙既巴打絲打有冇試過要咁樣先箍到牙?

分期
檢查費$1500 日後可以扣番
上排牙$8000
下排牙$8000
之後每個月$500咁比
未計剝牙落骨釘個啲

即係第一次就俾萬幾 之後每月五百？

應該係 因為我都未開始療程
但醫生同我講分期比錢係咁

我一換新鐵線已經黎料

我已經第4次見到你
係咁真係咁有需要做人介紹人咁等錢洗？
有需要就自然有人問
唔洗次次都係回同一句野喎

唔同醫生唔同做法
我個個就收5000首期
每月覆診比1000咁樣
Full pay真係唔太建議

本身話要箍兩年
岩岩箍左8個月到
我覺得睇落仲係嘴突同幾哨
但剝牙既空位都收得7788
之後佢可以點樣再調整？
暫時覺得箍左同無箍唔係差好遠

5000首期咁少
介唔介意講下係邊區

你嗰個係波叔？

今日去咗mk consult 鄧牙醫， 本來我係諗住箍隱適美，但佢推介我箍陶瓷牙箍，話會快啲箍完。按我個case, 箍隱形就3年， 陶瓷牙箍就2年，而且陶瓷牙箍只需用$34000就得，但隱形要$50000，但我好驚陶瓷牙箍啲鐵線成日刮到我出飛滋，因為我係嗰啲一有飛滋就要勁耐先好返既人 有無人有用陶瓷牙箍？係咪真係比隱形牙箍㫐起飛滋？同埋係咪會令人口齒不清、咬字唔清楚？ 但聽人講陶瓷鐵線牙箍會箍得好啲

不如你再consult多個牙醫啦！我下排兩隻智慧齒又係好似你咁生法，我問佢要唔要剝，佢都話唔使住，話有啲人永世都唔會生出嚟，所以未必要剝。如果真係會生，就等佢生出嚟，離開少少啲神經線先剝會好啲

我睇集團診所 康雅牙科
佢好多地方都有診所
但我位牙醫就只睇大圍同九龍塘

九龍灣先岩打錯左

嘩！好彩睇完巴打你既留言啫！我今日都去咗旺中19/F consultation, 佢箍隱形仲貴過波叔，但我見佢狂suggest我箍陶瓷，所以有少少心動，但睇完你個留言，我打消呢個念頭 但有啲唔服既係我明明上去之前問過佢箍牙consultation 要唔要錢，佢話唔使，但今日收我$200 x-ray費 DKLM

唔係呀

請問你係咪箍隱形？大概幾錢？

我係本身箍緊之後中途轉牙醫
所以只可以繼續用傳統箍
但加左錢轉透明粒粒，都係唔顯眼
3萬頭度啦包xray 印模
洗牙另付
我係tst診所照xray見到好多人都係箍隱適美
打去問下詳情都可以

中途轉？好大風險喎！係因為之前嗰牙醫有問題，介唔介意講下你之前第一個牙醫係邊個？

想問下大笑果陣露一半牙肉
上顎比下顎突出好多
合嘴果陣 上排牙可以cover下排牙
上排牙齒嘅size係下排嘅兩倍
左右面不對稱 即右邊臉型方啲 左邊尖啲 （因為排牙咪U型嘅 但右邊嘅隋圓型闊啲）

如果要改善上面問題 箍牙救唔救到

之前個牙醫過左身所以先轉

有機會開刀
詳細請自行consult拎專業意見

同你差唔多情況

我都係
換橡筋都無咩嘢
一換鐵線就合埋口唔陏都痛

就算去返正常位都係會陏嫁喎
牙齒會有記憶
你唔箍住比力佢佢會自己走返去原位

係咪唔夠瞓熱氣
我唔夠瞓會刮

你上牙管搵份箍牙專科名單打電話去問下人哋肯唔肯幫你囉整囉

直到你習慣

無嫁都係要習慣
清下熱同培養良好生活作息會好d嘅
你打電話去問牙醫有冇蠟比你啦

聽講好多牙齒擠逼唔剝牙箍
好多出嚟效果都覺得自己變成齊哨 然後又剝牙箍第二次

台灣好興做牙肉矯正
係用燒嘅方式幫你重塑個形狀
不過呢個算醫美
香港好少醫生會建議做(香港都係注重務實、功能多)

係喎 你之前果間追唔追討到賠償呀？
依家新果間仲要箍多幾耐？

嘩 哩個醫生都幾唔老實

建議你 consult多個牙醫
因為真係個個做法都唔同
買個安心都好

好彩睇到你地的經歷 本身仲諗緊旺中鄧X耀定九龍灣潘X麟邊個比較好

而家都係決定去九龍灣潘X麟到箍牙

BTW 有無巴絲打箍過潘X麟 覺得佢點?

要等遺產判比邊個先可以用法律途徑追
依家進度良好keep住每個月覆診
醫生話預年半就拆得
勁後悔依家先搵到呢位有心又技術好既牙醫
覺得自己之前白白浪費左2年

我book consult個陣個姑娘有同我講要收200
不過真係大問題唔好搵佢
佢唯一好處應該係平 個價包晒剝牙骨釘

有冇巴絲打係倒及牙箍緊而且手勢又幾好可以介紹黎 搵牙醫搵到心累

咁包骨釘真心抵
但佢無叫我用骨釘，即係我唔嚴重？

我睇到你話覆診只係換上排個鐵線，
咁下排個鐵線插出黎佢都無理？

我去左旅行遲左一星期，今日晏少少去覆診
我左邊上下個鐵線都突出黎
個牙臘又乾哂，痴唔到

我睇過幾個牙醫 佢又係話我應該唔洗打骨釘

但其他牙醫都話我唔打骨釘收唔到門牙

我覺得佢雖然話包骨釘剝牙價錢好平

但其實我感覺佢好似係想慳番畢錢

一生人箍一次牙 我都係諗住去第二間箍比較穩陣

咦我唔知原來鐵線會突岀黎
下排好似上左一個月鐵線度 都仲未係好吉
我上次去有問佢下面洗唔洗換 佢就話唔洗
骨釘佢都冇話我要落呀 你想應該可以問下佢

我覆完診啦，上下都換左鐵線，佢話我下排箍得快

換鐵線勁痛
佢勁大力㩒條鐵線落去
勁暴力囉

我上次都係幾大力 禁到我個嘴側邊都紅埋
郁得快咪好 我都想快d填番個窿

我得上排有剝牙

頂，佢上排幾隻牙加左橡筋無同我講
我岩岩吞星洲炒米，食完先見到黃色一條條野
中間橙色一點 刷唔走

本身 request 左22號諗住去覆診
點知佢好多日子都唔得
更表又無出到咁後

㩒落去個陣以為自己隻牙會甩

橡筋最忌就係咖哩類既野

係專科個list簡個近屋企嘅仲好啦
佢覺得你可以唔做手術箍就會去馬

我知
我無諗過佢咁快幫我用橡筋鏈 ，仲要無同我講
我諗住未用橡筋 ，咩都可以吞，點知

thx巴打

應該9成都係分期
多數一開波要比一半/ 萬幾蚊 之後每次覆診再比D
我果個一開始要比3萬
之後每次比1千
如果完左都未夠
就最後一次過比晒D尾數

好多人問傳統定隱適美好
首先問下你係咪靠樣搵食
唔係既就傳統陶瓷牙箍
隱適美係箍果時睇唔到
不過隱適美好煩 下下食野要除
同埋一定無傳統箍得咁好 又要耐D又貴D
你忍2年 幸福一世 自己諗
同埋陶瓷 好過全鐵 我都係箍陶瓷
都唔係話十分樣衰

你得一點已經算好
我識人變左螢光黃

我都係嘴突同2隻門口哨出黎
你有冇落牙釘?
之後將箍返入D門口
再將上排牙肉拉入同拉上D
就改善到嘴突

係前面幾隻牙既橡筋淺黃色，門牙中間一點深橙色
但今日先上橡筋，有排先換到

上排打左骨釘但用黎拉橡筋3個月 而家唔用

仲有少少窿即係代表就黎箍完？

請問有冇人試過係梁向榮牙醫度mock牙？
因為我箍牙牙醫唔包mock 牙
佢refer 我去佢度mock左牙先上箍

平？！ 但佢開俾我既價仲貴過波叔！佢話我要俾$50000去箍隱形牙箍，唔落骨釘。而波叔就叫我俾$46000包骨釘包剝牙

你而家嗰個牙醫好好？ 有啲興趣知佢姓咩？有啲想揾佢箍

我
仲有兩個月就完 冇諗過咁快
一齊傾下

唉 咁有排攪
真心戥你地好慘，浪費左好多時間同金錢
好彩依家遇到個好醫生
不過冇諗過都要再箍多年半，以為會快d
咁之前果個技術真係差到仆街
究竟果2年條友做過乜..... 痴L線

過左去就算
人都過左身都無得再追究了
依家箍返靚都未算太遲
其實箍年半就預左，甚至我個陣預2年添
因為成個上排都比佢箍到向外哨出黎，咀都合唔埋
依家已經箍返入去，中線又對齊都只係2個月時間
到底我呢2年係點樣浪費法

其實我唔介意大家分享自己個牙醫手勢同過程
但見到呢d人我就覺得好討厭
仲要連續幾次

點解咁貴既
我尋日聽到姑娘同個女仔講 38000隱適美，
叫佢磨牙，箍9個月
如果箍傳統，28000 唔洗剝，無得磨牙，7-8個月
箍完會整齊但咀突

我當初揀佢，都係因為姑娘態度好，
同埋一開始可以比一千，之後每次最少比一千
同埋我得上排哨 ，唔算大問題

如果嚴重都係搵專科

差咁遠既，我嗰個開6萬2隱適美，傳統都要5萬1，不過佢係專科應該貴d既

我傳統好似3萬 我覺得唔算貴
之前搵其他開價仲貴 佢就預我箍一年度
個姑娘態度真係幾好 我問佢野仲多過問個醫生
個醫生每次整完就擰轉身等你走 完全冇諗過要同你解釋同傾下咁

Cool左康齒堂年幾 都滿意
可以做介紹人減3000
Tg:rubyfortlu

絲打可唔可以介紹下你個牙醫? 我都想問多幾個先決定

要等隻牙生到一半 扯佢落黎箍 好驚痛 上下加埋成10幾萬

有冇人打過人中骨釘 係咪真係好痛
改唔改善到露牙肉問題

有冇人係哨牙嘴凸，而冇落到骨釘都箍返平個嘴？

多撚謝走飲管撚
成口碎冰同檸檬核

一定要傳統 我隱適差唔多埋尾要轉返傳統

我係箍緊傳統但冇落釘
好擔心唔知會唔會拉返平

果隻原本就係整齊牙應該可以掛...
我怕剛剛用橡根拉番落黎既大牙返原位就真，條鋼線未拉到大牙

佢都話我箍一年，但我預年半啦，佢好難約時間
Btw, 牙郁得好快，唔計個醫生態度，
我暫時滿意既。

其實每秒你d牙都會郁緊
所以好大機會你隻大牙會移位

大牙你生性
佢係比智障牙迫到向外翻（接近45度），剝左先有位比大牙返歸

題外話想問問大家用咩牙刷？屎忽癢想換換

我上次換鐵線已經換左粗少少既 跟住d牙勁痛
一掂到好似就甩咁

我依家都係，勁痛囉
佢有無幫你加橡皮鏈

電動牙刷好似慳力啲

冇 又係五分鐘搞掂
我岩岩先係第一次換鐵線 可能冇你咁後生
d牙郁得太慢

因為我要剝4隻牙掛

我去consult咋，未confirm揾邊個箍，我暫時consult咗旺中19/F牙醫同波叔, 前者叫我剝生咗出嚟既上排智慧齒，後者叫我唔剝住先，先有需要先剝智慧齒

箍咗二年幾透明
而家等緊返去覆診
只係需要夜晚訓覺箍

我諗唔會郁得太勁既
我用ora2牙刷，係logon買
刷頭比較細方便我刷

我以為個個一樣
我都係第一次換

早多6/7年可能再快d
我都覺得自己拖得太耐

上網買過箍牙專用既，覺得唔好用
都係用返牙醫果度買既牙刷

我用完箍牙專用刷，再用定點牙刷，然後用普通牙刷大面積刷多次 再用用牙縫刷刷牙面。之後先牙線同漱口水

我個嘴係突過個鼻
無落骨釘，剝4隻牙，傳統箍箍左2年8個月拆得，依家完全平返晒，個嘴無再突岀黎

咁最主要係邊個step幫你拉返入

分享下先
目前上左箍岩岩好兩個月，d牙郁得好快，好明顯見到d牙分開左

但好多人都以為我就黎箍完,其實仲有好大個窿，好想d窿窿快d合埋

箍前：個時已經剝左牙

箍緊既第二個月：

開頭上左箍有兩個星期個嘴好似合唔埋咁，同訓教會成日流口水
過左一個月就自然唔洗突登合埋個嘴同無再訓教成日流口水
依家唔大笑都睇唔出箍緊牙，而且睇睇下都慣左鋼牙樣

想問樓上有冇再正面啲嘅箍前後對比圖
因為個case都幾似我 想睇多啲分別喺邊
同埋想問你去邊間箍 thx

同問

禁錯負評 sorry
剝左牙有窿，佢將d牙拉入去填返個窿
個嘴就無再突岀黎

隱適美要箍幾耐先有明顯效果？

係旺角雅蘭姓郭既牙醫診所到箍

箍咗1年 好彩1隻牙都唔洗剝

絲打本身有冇嘴突？
我都冇剝 但個嘴仲係突突地

無啊 凈係啲牙好唔齊囉
你係箍完仲突定箍緊？

我而家個窿就黎埋曬，都仲係凸凸地

學生+介绍人+一次pay完 透明四萬包mok 4隻牙

平身今日上葉宇焜度拆箍
上到去先知佢死左
想問可以點樣追討返回
而家箍又拆唔到 又冇醫生肯接手

我都想問吓呢啲case應該點處理...

你遲左成2個幾月喎
我地成班已經搵哂牙醫接手啦

啱啱今日上去拆箍先知呢件事
知唔知賠償嗰度點搞？
今日打電話又冇人聽
追返po見到啲人話佢前妻拎走曬病人啲資料

要等死亡證出左先知遺產判比邊一個
我朋友同你同樣情況都係等拆箍
之後搵牙醫拆箍發現原來成棚牙仲未齊，根本未箍完
連d粒粒都痴唔岩位，建議重新箍
你自己衡量下到底你拆得定未拆得要重新箍

但有無話賠償方面可以聯絡邊個
我重未搵到牙醫肯接手
但黎緊就離開香港成年
真係棚牙未齊去焗住要拆

仲箍緊 但牙醫話宜家只係做緊微調

有無人落過骨釘？有無介紹

其實係無
因為前妻走左
得返個朋友係香港

其他親戚/之前嗰個姑娘係咪都聯絡唔到？

咁平？！邊個牙醫？

各位巴絲 想問其實康齒堂掂唔掂？第一次去consultation 洗唔洗收錢？

姑娘已被前妻炒
成件事可以拍返套tvb師奶劇

箍緊隱適美
想問吓平時點清潔個牙套？
我會用牙膏刷埋個牙套

牙膏有研磨成份
我覺得會刮花舊膠有細菌積聚

想請問幾錢？同埋事先係咪喺佢度做consultation?

趙創波，去開長沙灣嗰間， consult 唔帶走張x ray就唔洗錢，可以睇下幾錢先，先再考慮下。

我呢啲窮L就硬刷加牙膏， 有啲人用牙箍清洗器

最重要係食完野漱口，盡量用漱口水，如果冇就用清水， 唔係嘅話，個牙箍點都會有陣味

睇牙醫最好搵咗啲免費consult先， 大約知道個價錢， 就去你心儀嗰間牙醫consult，比較下個價格

同埋比較下要剝幾多隻牙

有無巴打知配一個固定器幾錢(箍完牙後用個個)

如果可以用信用卡畀錢， 仲可以舐盡信用卡迎新優惠

乜會有免貴consultation 嫁咩 有冇咩介紹

好似得康齒堂同趙創波，其他唔清楚

喔好 麻煩晒你

我係食完野用水漱口，然後一定會係廁所剝箍時洗一洗佢..
早晚刷牙時就牙膏刷下佢

陶瓷
佢會不停話可能有少少唔舒服同埋不停講唔好意思好得意

我住元朗,可唔可以share醫生detail俾我?

陶瓷要幾錢?

咁正？！我去過，佢開價$46000

林牙醫都係，我今日問過？

甘岩阿 我都系星期3 不過我約7點

我明，我之前開刀剝智慧齒
佢又係勁趕，麻醉藥野完即刻想剝
試左幾次我都話痛

但佢幫我箍，牙移位算快
係唔會講解返做緊咩，
同暴力囉

有冇人係要剝4隻牙?

我

佢有問必答其實好好

你地啲智障齒係箍完先剝定箍緊中途去剝？

??
你介唔介意直接比佢全名出黎？

好多人都係

我6隻
有兩隻係智慧齒

飲奶茶啲橡筋圈會唔會變黃

我想剝智慧齒 可唔可以推介平靚正牙醫

想問下牙齊 但嘴突 箍牙有冇幫助

剝智慧齒 開刀收4000一隻
唔開就2400 一隻 算唔算ok?

我一次過剝4隻牙
智障牙未剝

Waa
小臼齒？
兩邊都痺哂wo

我分開左右
智障牙再分開剝

屌

有無人有好介紹
想配個新嘅固定器 問過好多間都最少要二千

林靜怡

Thx!

原價四萬八，剝四隻，學生+介紹人+一次過畀清 減八千， 即係四萬

我都剝4隻，剝牙其實唔痛，但係剝牙前見到條腸仔咁大嘅針，真係驚到心都震

巴打咁耐唔洗乾淨啲牙，啲牙唔會臭咩

一月剝完即刻影架張圖

箍invisalign係咪次次食完野都要用牙線加刷牙再戴番？
有時出街食完好難即刻刷牙

我覺得佢㩒住你個口拎個“士巴拿”一直搖一直chok恐怖D

佢一路搖我一路心諗 甩未啊屌

我都係，心諗快d啦
甩咗解脫佢果下個人緊張又會chok，然後又比醫生話咁樣好危險分分鐘斷牙腳仲麻煩，好彩隻牙腳無鈎咋
我心諗: (我難以自控)

想問咁多巴打，我上排牙突出（嘴突）。係幾年前睇經朋友介紹去睇牙醫，個牙醫話要做正顎手術，先再箍牙。最後我無搞到。
去到近期因爲鼻鼾問題，我查過一啲資料可能關上面排牙突出引起合唔到口，產生鼻鼾。
我呢個case其實係咪真係有需要做手術，定係落釘箍牙都可以？我見上面有巴話波叔係咪可以免費照x-Ray 再決定係唔係箍

牙齊就唔好搞啦，除非突得好嚴重，箍又貴，箍完又要帶保持器，但如果真係突得好嚴重，mok牙有用，可以收返小小入黎

你突嘴係因為牙突定咩原因?

其實點先算嚴重 我側面會突得幾誇張 正面都還好

本身唇都厚

搖牙唔怕，拔左嗰下重覺得有D爽 我反而一見個医生攞起支麻醉針就開始深呼吸，個医生一面攞住支腸仔嘅大啲針，一面同我講唔洗驚，我心諗你快啲打落嚟仲好，你支針嘅大我點樣唔驚。

唇厚mok牙幫你唔到

但點先算牙突？

牙唔突&齊整千奇唔好箍牙，唔係後悔一生

有，搵箍牙專科做consult睇下先
不過預一定要剝牙

呢個係哨牙嚟啦

冇咁嚴重 但我感覺我係上排係突話下排

咁都仲唔箍

岩岩隱適美換新箍真係好痛
特別係除出黎嗰下
某一兩隻牙特別受力
好驚會甩咗隻牙

有冇咩方法冇咁痛？

但我驚我係下巴後縮 唔係嘴突

點解 唔知點先算牙突

洗唔洗錢 有冇邊間好

約個牙醫consult囉
照下xray 一清二楚啦

照左x Ray 就知問題同箍左冇冇幫助

專業既醫生就算你未照都會講到你係邊種
差在多少CM就要照先知姐
我先天骨頭倒及睇專科，一入到去間診療室坐低
個牙護姑娘一望我側面都已經知道我係倒及骨問題

我想問下有冇人箍過伍富山
手勢好唔好？我係骨性爆牙

Xray係幫手牙醫diagnose你咩問題嘛
牙性嘴突 骨性嘴突 定下巴後縮
肉眼未必睇得清

我嗰時去clinic consult
第一件事就係照咗xray先
然後先再話我知有咩問題
同佢plan點幫我

有冇醫生介紹 ？

岩岩上左上排牙箍
期待啲牙cup返落黎

我係康齒堂箍
游醫生consult
幾experienced

箍左幾多幾 ？ 學生係唔係有優惠

價錢視乎你複雜程度同埋有冇指定醫生
香港大學生有得減7千

但箍左係唔係要定期返去？ 我可能遲d有段時間唔係香港

正常箍牙要每3-4星期返去覆診

巴打倒及牙？

係呀，不過牙醫話好輕微
可以揀唔做手術

同你一樣
又係尋日上左上排箍
而家痛到傻

咬麵包都痛

我係隱適美
都要定期返去覆診架
Ard一兩個月

你去好耐？

大約4-6個月 咁睇黎要返黎先搞得

前面牙上左橡筋

食野好唔方便 仲要2-3日自己換

點比錢法 分期定一次過比

有無人箍緊途中先去剝智慧齒？

consultation fee要800
計埋x ray 3000左右
想問下算唔算貴

好撚貴

點複雜法？
嘴突？

兩樣都可以啦

一般係幾多
佢話如果consult完決定係佢到箍，consult同x ray既錢就包埋落個箍牙plan到，一般5萬3起
未睇過濟用電話問就報呢個價，到時consult完係咪分分鐘6 7萬（自己d牙都相當唔整齊）

我睇過兩間 一間300定400 唔記得左 跟住第二間1000 仲要話箍唔到 聽啲巴絲打講有啲直頭consult唔洗錢

咁有冇講x ray幾多錢

我第二間$1000consult 有xray同埋倒模

1000包哂
咁睇3000真係好貴

隱適美勾橡筋最簡單嘅方法應該係點 ?
勾咗先戴?

我consultation fee都係200 ， x ray 1000
你果間咩事收咁貴

同問
我今日整左十分鐘先戴到
期間不斷被條橡筋彈嘴 好痛

上網睇啲人係會整粒野係啲牙度用黎勾橡筋
但我診所姑娘淨係叫我勾落牙套 好驚整錯

想請問你地係箍左幾耐，或者係話換左第幾個牙套先勾橡筋？
因為我岩岩開始箍無耐想問下

而家專科consultation真係好貴

我覺得專科意見係值呢個價嘅
始終人地攞多左6年full time, 每年30幾萬去讀個專科degree翻嚟
同埋consult通常分2次
第1次整牙模照xray
第2次先真正有treatment plan
個陣我第2次翻去佢都冇收我錢
所以除翻開都係每次1000左右
真係唔貴

上次覆診姑娘比包橡筋我自己cool

其實淨係夜晚同訓覺戴得唔得

平時返工返學要講野 cool住橡筋講唔到

要戴22個鐘

我果個係第一次CONSULT佢已經話到比我聽係幾錢同埋比左D類似既CASE會點整既例子我睇
佢叫我決定做先整牙模同XRAY

2個月

可能每個醫生做法唔同啦
同埋我個case理論上要做正顎手術
佢都要有xray先知箍唔箍到

食飯都唔止2個鐘

箍唔夠20-22個鐘無咩效

我都想知 邊個最出名

隱適美jj

問請教下大家

你地剝完牙會唔會照帶牙套？

定係會過幾日先開始帶

新箍兩個月
想問大家有冇用過水牙線？

有冇tg

我呢個都係專科

留意，水牙線清潔唔到牙菌膜
只可以幫你沖到食物渣滓出嚟

個牙醫幫我一剝完就塞舊棉花戴番箍有試過
我自己過咗幾個鐘先戴番又有試過

幾日會唔會耐咗少少？

想問下你地飲/食涷嘢 門牙會唔會酸痛？
我初初箍無事，係近個幾星期連刷牙用涷水都酸痛

剝完牙半小時後，要即刻帶返

止左血就要帶

有無人康齒堂跟董醫生?佢得唔得?

我想問有冇人試過剝多生齒
醫生話要剝咗先箍得

我想試周醫生 今日問過有邀請卡有優惠
巴打可唔可以做介紹人或者share邀請卡

d牙都好似飛出去
係咪骨性黎

想問問同醫生consult完
情況許可底下可唔可以整係箍上排牙？

因為本身自己個情況係下排牙整齊
但上排牙就有虎牙既問題想搞搞佢

我都想知有無得剩上排
下排因一點原因 無左幾隻

據我所知多數都係上下排一齊箍，因為要對番咬合，詳細你可以再問醫生

想問問consult係唔係要獨立約？
定係可以洗牙果陣時順便問埋？

想開吓有冇ching去過菲臘親王度箍
價錢如何 consult fee又幾多
hku學生有冇特價？

any contact method?

🙏🏻

Consult完話如果我箍完個咀收到3mm係咪好小？同埋有得揀剝唔剝牙。箍唔箍好

剝牙先有多d空間收返入d

係咪加左橡筋就離拆箍不遠啦？

箍左2個月度 覆左兩次診
每次覆診都係較緊一邊 咁樣進度會唔會好慢
係咪正常

真係透明定白色粒粒？
我箍白色陶瓷 用crest美白牙膏去黃效果好好
如果透明有機會係樹脂我牙醫話好易染色

應該只係d橡筋黃左？

白色啊咁應該係陶瓷？（嗰陣冇俾我揀 淨係知有鋼粒同呢隻）即刻買嚟試下先 thanks!!

有啲係橡筋位 但上排既粒粒同下排比都有少少黃 雖然唔算好明顯

想問落骨釘係咪真係會好痛 遲啲要落4粒上排

有冇巴絲箍過康齒堂非指定醫生
黃x澎o唔ok架？？？因為上網揾完全冇人評價過佢
爬完文又見有人箍隱適美箍到牙肉萎縮嗰d
有d就磨牙磨到敏感蛀牙
其實康齒堂成功例子多唔多
真心好淆呀 有冇人可以解答我

我靜係wts問兩句就已經想夾我比全數 索性唔去consult

有冇人係搵胡x琳箍 低b kingdom好多人都讚好 但連登冇咩人講過佢

剝四隻牙箍invisalign又驚唔夠力，用傳統又驚個牙醫會箍過頭啲牙太斜太入之類，會唔會架

謝謝你回應
剝牙手勢幾好但我係唔剝牙case
我最驚係磨牙（因為寫咗我要磨）
你駛唔駛磨牙？定剝咗唔駛磨

我都係黃醫生跟，
佢的確係秒速睇完
每次淨係問我有冇戴夠時間，
有就繼續keep 住，
我又覺得ok，
有問題佢應該會講卦

其實我都唔知有冇磨牙 因為冇人同我講過
但痴attachment 個時好似聽到有磨

聽日拆
唔知呢3年零2個月係點過
永別了鐵箍

有無睇開鄧幹耀醫生嘅巴打絲打可以做我嘅介紹人？
新病人有做智慧齒，種牙同箍牙緊promotion

箍3年咁耐
Case 好複雜？

恭喜哂

我都刷甩過
整返上去就無事嫁
可能D牙旭左所以無咁緊

天水圍撚
岩岩第一次見醫生
37000 傳統陶瓷
要剝4隻牙 包埋

好多野唔記得要問
洗唔洗打骨釘 要唔要印牙模 又唔記得問

唔算複雜呀
帶固定器仲煩過鐵箍

有無啲一開始俾$5000 咁洗俾一萬咁多

政府宜家個半月先睇一次
次次都唔知佢搞左d咩

我果間5000 之後每次憂診俾1000
俾到夠36000就停

請問有冇人搵過潘瑞麟/林凱波箍牙?
效果如何?
或者有冇九龍灣附近既推介下?
上: 左右犬齒凸出黎, 小門牙凹入去
下: 左門牙成隻比右門牙遮住左

帶多一個月invisalign 就完成
又唔係真係特別齊
明顯好過未帶之前
但多少有d 失望

不過都唔會再箍
男人老狗無謂咁貪靚

未做refinement?

多謝巴打!不過頭5次比5000仲大負擔咁

請問係邊度呀?醫生好唔好?窮撚真係無咁多錢
36000係普通鋼箍?
thanks

冇得再加箍嗎？
我朋友本身都完，但門牙仲未得（本身蝴蝶牙），依家加左好多個箍，要再多半年先完

醫生好唔好,我要過多幾日先話到你聽
因為只係打左牙模,下星期去拔牙/落骨釘

啱啱開始係佢度箍 感覺手勢幾溫柔 都好有耐性同認真解釋

想問大家有冇試過整甩咗墊高咬合啲膠 洗唔洗盡快返去整? 定等下次覆診都okay?
我每朝醒都發現自己棚牙咬得好實 啲牙好酸軟 唔知係咪有磨牙習慣

剝牙其實對箍牙大唔大影響？

想問下有無醫生詳情
係其他診所問 剝牙價錢差太遠 可以一隻1000 一隻2500 一隻4500 另一間落骨釘要5000一粒

我都想知 consult下都好

邊間 想consult下

天澤個間張醫生

由consult到開始做隔咗幾耐

可唔可以分享可邊區同邊個醫生呀?
總數幾錢 ?好唔好?

好既等你包膠

有無得介紹埋

集團式都有好野 好平 係咪卓x / 聯x ?
唔該

戴左retainer兩三個星期之後開刀剝左隻智慧齒，剝左四日塊面仲腫緊正唔正常 個retainer已經唔啱位要再做一個，但個醫生叫我戴住先，但我真係sip唔到落去，好驚我啲牙會移位可以點算

唔見咗副固定器 重做一套要幾耐？

大家加油
我harbor building免費做

牙唔夠位搞到哨牙、嘴突唔剝又箍只會幫你將亂哂嘅牙箍返整齊，哨牙嘴突問題唔會解決，甚至會更嚴重
見過有人分享唔捨得剝最後箍完臉變方左，嘴又突左屌醫生技術唔好勸世叫人唔好箍牙

不過睇ptt都有人心疼唔想剝健康牙同醫生商量，最後揀唔剝牙下擴牙弓增加位置都可換解決問題

我唔係剝健康牙

箍緊時蛀爛左要剝？

我依家有啲牙蛀得好勁 幾個醫生都建議要剝就剝 救到就杜牙根 但我唔知剝完會唔會有好大影響

既然箍緊就問返箍牙醫生啦
如果係箍前剝就同醫生商量剝蛀爛左果隻空出位置
朋友有隻牙全爛，佢箍牙時就係剝果隻（一對4隻）而唔係剝小臼齒，都係有得揀杜牙根定剝，佢懶撚揀剝一勞永逸

我未箍呀

同醫生商量啦

我仲周圍搵緊好醫生 巴打有無介紹

有無地方平配retainer

一個月都未夠已經唔見左副 打去診所問要3000蚊

利申:窮學生

同事天涯淪落人

我想要平靚正嘅retainer

我同你差唔多 佢其實會幾細心咁同你講 可以consult試試

差唔多兩個月 我自己考慮咗一陣 然後佢本身又唔包剝牙 要自己搵其他診所搞埋先開始上箍

你有冇上骨釘？

頭先去照完 佢話可以剝但要處理左牙瘡先 唔知搞幾耐先好
仲要我完全唔覺得生牙瘡果個位有痛/唔舒服

要上 但未上 好驚

聽講好似唔痛
btw 你要上幾多粒骨釘同埋前後加埋幾多錢

我見有啲話好痛
暫時4粒
5萬左右 另外自己剝牙4000

有無人知 黃佳鈴牙醫入面個陳昆好唔好

可能睇手勢 4粒5萬左右都算抵
你剝咗幾多隻牙？

開左名見到係咪關xx?
定哩個已經係前一個
康雅我只係search 到唐逸x 定係另一個?
3萬幾真係好平!唔該有打

我上左兩粒 唔痛 打麻醉針就有d痛

剝咗5隻
如果我冇記錯的話 佢個度骨釘好似無論幾多粒 都同一個價

雖然我都係google 唔到 但我之後直接打去問先!
廢事你俾人當打手
賜酒!

哇咁好 下個月搵佢consult 希望佢幫到我

箍左成2年8個月
仲未拆得，好嬲

咩原因仲未拆得？
本身預期係箍幾耐？
箍傳統？

個醫生話就黎箍完 d牙縫都就黎關哂
但我發覺深咬仲嚴重過以前咁 一e起排牙上排牙遮住下排一半有多
有冇可能係淨低一兩個月有改善
一直見佢係專科信得過無問咁多樣 但就係拆箍都仲係咁真係好驚 仲衰過未箍果陣

邊個醫生 開佢名啦

下星期又會返去 到時再問清楚佢 如果態度好衰唔想承擔咁一定會開名
呢2年黎次次返去都好快搞掂 次次去都係拉下鐵線 完全唔會講進度
就黎箍完先發覺好似仲衰咁

點解會咁快唔岩位

各位巴絲用開邊隻水牙線?
我向連登search水牙線既post
都好似係假膠中伏多...
所以向呢個箍牙post開下各位

差條牙縫位
佢埋極都好慢咁
預2年至2年半
傳統

有冇人睇過銅紀蘇女牙醫？
覺得佢點？

康齒堂箍傳統要幾錢到??

真係唔啱位，book左個醫生話下星期再倒模整過，但我覺得啲牙已經有少少移位

係康齒堂到cool牙，請問可唔可以揀橡筋顏色？

我箍就2萬3

上左箍兩個月
兩年後準備做正顎
留個靚名

加油呀
做正顎要好大勇氣
利申決定唔做

一月開始箍隱適美
今日睇完動畫 但完全想像唔到最後個效果睇落係點
因為我有好輕微嘅嘴凸 所以上排牙會成排向後tun
但我本身笑都會露少少牙肉 再向後好似會露多咗
眼見好多朋友箍完牙係齊咗
但就係齊得來唔靚 一係笑嗰陣露好多牙齦
一係就牙齒太長咁
睇動畫有冇咩位可以留意下 真心唔識睇

專科都咁？
想知係邊一區
你有冇上骨釘拉上棚牙呀？

好大勇氣 加油

好慘
醫生有冇話大約仲要預幾耐呀

你箍傳統 定 damon？

我個case太嚴重
醫生話唔做正顎連箍牙都可以慳番

多謝

箍2-3年唔係差不多咩 如果你係成人同視乎你本身情況再耐啲都有可能
又或者咁諗，仲未拆得即係仲有嘢可以執，如果勉強快拆咗出嚟咪唔夠好

醫生:條牙縫位埋左就拆得架喇
完！！！

請問各位巴打 一般cool牙有無得揀橡筋顏色？

我都係胡，啱啱落咗4粒骨釘，過咗麻醉都幾唔舒服下

笑左 xD
佢又冇錯既

唔算痛? 見有啲人話通常食粒止痛瞓完第二日就冇事 好驚 不過我連幾時要落都未知 你箍咗幾耐？

早幾日牙痛到塊面腫起左 跟住成隻牙連根拔起左 頭先去consult牙醫 佢話要我種牙 但本身箍牙唔係都要拔牙咩 點解又要我種返牙先比做

同埋另一間要我搞掂哂口腔問題先比我見箍牙醫生係咪好有問題

想請問各位巴絲有冇東區牙醫推介
我左上隻側門牙愈嚟愈歪
唔知關唔關事 連左邊面都好明顯歪歪地

想cool傳說唔知有冇醫生介紹呢？

你係剝左邊隻牙？

大概係呢隻

咁你去搵第二個箍牙醫生問
因為其實好多人箍牙都係剝呢隻，種牙都唔平，
廢時種完之後箍牙個醫生又話原來係要剝呢隻咁就on lun 7 9

我都係咁諗 人人箍牙都要剝 有咩理由我要種返牙先比箍

同埋幫我剝嗰個牙醫我都有同佢提過我之後會想箍牙 佢都無同我講要種返先箍得

有無巴絲箍牙個陣俾牙醫話你磨牙問題嚴重，要拆箍之後去介牙肉，等啲牙睇落長啲？

又係你
到底幾想做介紹人呀

絲打 你以前係唔係葉醫生箍？以你所知，宜家個位醫生接得多唔多葉醫生嘅case?

其實做介紹人有咩著數？

你 consult 多個醫生問下啦，箍牙通常剝哩隻
除非係剝大臼齒，但都可用骨釘解決到，拉返埋個窿

不過有d 人箍牙係唔洗剝牙既
你本身棚牙有冇生少到牙？

巴打，千其唔好用李斯德林漱口水， 中曬伏

cool緊牙，想用隻好D的漱口水，就由藍色孖裝高露潔， 改用紫色李斯德林六合一，结果唔洗两個星期，牙齒全部都係牙漬，問咗醫生先知道原來係用漱口水的原因， 宜家乜嘢漱口水都唔夠膽用

李斯德林漱口水真係又垃圾又貴

牙醫話漱口水冇乜用

我未箍之前都間唔中有用
箍緊就係牙醫到買高露潔入落水牙線機到用

無咩錢
有邊個牙醫係二萬幾到??

呢個價傳統牙箍都唔係太箍得到

你預起碼三萬

據我所知，呢個價位得政府牙醫診所可以做到

印象會送固定器 洗牙etc

用oralB同高露潔好啦

想問邊到可以買到箍牙用嘅牙刷

拆左箍喇
2017年4月上箍
跟住剝左四隻牙
到今日拆箍
我好肯定咁同大家講
呢一年半的辛苦係值得的！！！
大家加油啊
仲考慮緊的巴絲打 心動不如行動啊！
辛苦&醜2年 但牙仲要用40+年嫁

箍左2個月
d犬齒一路都好酸軟
唔係好咬得開d食物咁
係咪正常架

我係康齒堂到cool,2萬3

利申岩岩先上cool

有無隱適美牙醫介紹，我想去consult下
我有兩隻好尖既虎牙凸左出黎

恭喜哂呀
記得戴 retainer
我仲有慢慢長路

唔知點解李斯德林用完第二朝個口會有白色既 “E”
高露潔又冇咁既情況
我依家只敢加少量李斯落水牙線用
用哂唔回購喇
如果嗽口就用返高露潔 一星期用幾次

我無呢個問題
我有一排用白色樽個隻美白

如果cool政府快D去排，要排2年-2.5年

我想問上咗箍一兩日就見到隻哨牙泊咗埋去係正常定唔正常？
利申：鋼箍

一開頭箍係郁得好快 我箍完頭兩個月都諗洗鬼年半

然後一個禮拜都冇就正常咁食返嘢 係我未到最痛苦嘅階段定咩

其實除左換鐵線會痛d 每個月返去換橡筋都唔係好痛
利申唔洗落骨釘 聽聞痛死

骨釘想像到都痛

cool 隱適美 , 本身預 cool 3 年
但 cool 左 1 年已經覺得郁得好快

麻醉針有d痛，跟住落骨釘之後唔覺痛
利伸：上排落左兩粒骨釘

麻醉過咗都唔痛？

唔痛，亦都好彩冇發炎

情況同你有d似，我上顎突同埋生得太落搞到深咬露牙肉 我consult左三個專科都話唔可以100%改善，除非便手術
我覺得你穩陣d都係consult多個專科睇下

如果有顎骨問題就搵專科睇下啦
同埋有問題都唔一定要做手術嘅
靠箍牙都改善到
不過唔可以100%解決問題
睇你接唔接受到
但個人認為呢d 骨性case用翻傳統好d
力度大d 牙醫又可以控制得好d
Btw你嗰2個牙醫都好貴
係咪新一年又加價
我最近開始箍專科都只係50k

Consult 多個專科啦
會安心d
我consult左幾個，真係唔同醫生有唔同做法

本身有輕微倒及
唔做手術的話係咪箍完會更加明顯有倒及

李斯德林好似有酒精成分

係呀佢有酒精成分
所以用得多
唔多唔少都對身體唔好

牙醫話箍到嘅話咬合會正常翻
箍到倒及明顯左只係手術嘅箍法
所以箍之前要決定自己做唔做手術

游醫生係咪康X堂果位？

明顯啦
咩case都叫人箍隱適美 跟本就係想方便自己
標榜自己'經驗豐富'就收專科價錢
如果箍牙靠經驗就夠 點解其他牙醫仲要攞百幾萬出嚟讀master
間野根本就係迷你版嘅u_h

有冇人箍完都冇咩分別？
我箍隱適美，有91個箍，相比起好多人我算多箍數
箍左已經接近２年，仲有3x個箍就箍完
下排剝左牙既空隙都已經差唔多埋口，但係合埋口望鏡都係完全冇分別
好頹

分別咪就係啲牙齊咗囉 笑嗰陣靚啲

建議巴打去問多個專科 排牙係一世既事
今次慳萬幾,他日分分鐘要要比多3-4萬再箍第2次

情況同你一樣
專科5萬 不過箍緊透明粒粒
兩個月前上箍
其實而家都有d擔心自己後悔唔做手術

做手術都唔一定會靚左
同事個妹做完仲樣衰左
我CASE係差少少唔算嚴重/係側面睇先覺D
正面仲可以接受加上我無錢無時間做手術
做完手術要休息2個月以上唔適合我呢種手停口停既打工仔

建議你睇返前幾個POST爬下文+睇幾個醫生先決定
有D CASE太嚴重做唔到隱適美

咁依個po都可以有打手㗎

主要個嘴有d左右唔對稱
上左箍仲明顯左
上星期影證件相發現點笑個嘴都係歪去一邊
其實露齒笑會冇咁明顯
但上排勁多牙la又唔想show出嚟
快d箍完啦

想搵個專科consult下
最好港島 油尖旺
Pls

打算搵中環白恩庭同胡春琳consult 下，有冇巴絲係佢地度箍過，覺得點？

啱啱開始箍隱形，呢兩日痠軟，好鐘意啜實個箍係d牙度，好似抽真空咁

最近上左箍

有無人試過上箍後一段時間突然門牙痛
上咗箍都成個月 本身好地地
呢排突然零零舍舍一隻門牙痛
搖下佢會郁
希望唔係蛀咗喇

試過

之後點 有無睇牙醫

過左幾日ok

今日洗牙發現D牙縫被牙石撐大左
箍牙有冇機會整細佢？

利申 就箍隱適美

成日都會突然有隻牙痛 痛到以為自己蝕左牙
過幾日又冇事

請問有冇隱適美醫生做到24個月分期（除HSBC/HS）可以介紹？

兩隻門牙越推越出

剝牙有幾痛
有無得成個人打暈左先

有無人箍箍下發覺啲牙唔係預期中咁移位？
即係好似亂過之前咁

我個牙醫真係好hea 岩岩去睇又話下次會拆下排箍 又話之前問過我 明明無問過 雖然拆左都無壞 但一直以黎都無講過個進度又無話箍成點
之後走果陣又叫我下次要比埋條7千蚊尾數 明明上排牙都未箍掂 趕住拆咁
仲要係專科 次次都換完線就話走得 勁hea勁急
你地d牙醫會唔會主動同你傾個進度 ??

個retainer爛左 想愛康健整 順便整個隱形 有無巴打返過上去整

無mok牙？ 我下排牙都越cool越凸

有呀 因為本身啲牙逼 門牙側邊嗰兩隻牙未上粒粒 要用彈弓整大個位先

未箍好一定唔可以俾佢拆
態度要堅決！
尾數都要hold住！

巴打介唔介意分享下邊位醫生

不過我個醫生都冇主動同我傾進度

我之前箍過一次 已經有五六年
拆箍之黎帶左半年固定器 因為爛左就由佢
一直到宜家，宜家d牙勁疏，之前睇有個ching既情況差唔多 帶番固定器就得。
有無巴打可以介紹醫生俾我😭

琴日整咗咬合墊高 好辛苦

想問康齒堂品質點？想箍傳統

冇傾過進度，我都冇主動問過
望住啲牙一個月一個月咁縮入去，我覺得唔洗問都ok

同你一樣
個牙醫會主動講重點搞邊d牙
佢做左d乜咁
問佢進度好似催佢咁
同埋d牙郁得快唔快佢都控制唔到

同樣想問retainer,幾錢叫貴？想整透明果隻 唔要鋼線

張x光見到我有智慧齒打橫生
有無人都係咁
係咪要剝左佢？

我都係，但我個牙醫話佢唔生出黎，冇feel到頂住就唔洗剝